# XIU2/TrackersListCollection

[![GitHub license](https://img.shields.io/github/license/XIU2/TrackersListCollection.svg?style=flat-square&color=4285dd)](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/blob/master/LICENSE)
[![GitHub Star](https://img.shields.io/github/stars/XIU2/TrackersListCollection.svg?style=flat-square&label=Star&color=4285dd)](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/stargazers)
[![GitHub Fork](https://img.shields.io/github/forks/XIU2/TrackersListCollection.svg?style=flat-square&label=Fork&color=4285dd)](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/network/members)
[![TrackersList.com](https://img.shields.io/static/v1?label=%20&message=TrackersList.com&style=flat-square&labelColor=4B93F1&color=4285dd&logo=data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAAQCAYAAAAf8/9hAAAAYUlEQVR42mP0nvzxPwMFgBHdgOYAbji7dsNX0g1IseeEs+cc/E68AVty+Ehyus+UT4PNAGxhEKDLiqGBYCDCYuHh+3/DzYANl38zyAsywfmwRDYIDUAGyGmD6DCgqgHEAADqpnHxT0ZWTwAAAABJRU5ErkJggg==)](https://trackerslist.com)

每天更新！全网热门 BitTorrent Tracker 列表！**觉得好用请点个[⭐](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/stargazers) 鼓励一下下~**   

本项目整合了全网热门 Tracker，经过层层过滤，最终得到了一个优质的 Tracker 列表方便大家使用~  

> 「[English](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/#readme)」([trackerslist.com](https://trackerslist.com) visitors, please switch languages in the upper right corner ↗)  

> _分享我其他的开源项目： **[一个 \[油猴脚本\] 轻松解决「Github」文件下载速度慢的问题！](https://github.com/XIU2/UserScript)**_   
> _[**CloudflareSpeedTest** - 🌩 测试 Cloudflare CDN 延迟和速度，获取最快 IP (IPv4+IPv6)！](https://github.com/XIU2/CloudflareSpeedTest)_

****

### Tracker是什么?

- _因为 **BT 下载的文件都是其他用户上传给你的。**_
- _所以 **BT 下载速度就等于其他用户的上传速度。**_ 

做种上传的用户越多，你的下载速度就越快，而用户通过 **Peer、DHT、Tracker** 获得。  

|  |  |
| :---- | :---- |
| **Peer** | 在获得一个有效用户后才会起作用，该用户会把它知道的其他用户信息告诉你。 |
| **DHT** | Peer 威力加强版，分布式储存用户信息，因此获得用户的效率更高，但需要养（下载热门资源）。 |
| **Tracker** | 记录下载同一个资源的用户信息并提供给你，帮助你与其他用户建立连接，简单粗暴。 |

 > _**以上三者的优缺点是互补的，不存在谁替代谁，一起用效果最好！**_   
> _使用这些 Tracker 的人越多，用户数量就越多，大家的下载速度就越快，多多推荐给他人吧！_  

_下图是使用我整理的 Tracker 列表下载BT的速度（完整列表）。_

![BitComet](https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-01.png)
![qBittorrentEE](https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-02.png)

_有兴趣的可以下载 **[ubuntu-20.04.torrent](https://releases.ubuntu.com/20.04/ubuntu-20.04.2.0-desktop-amd64.iso.torrent)** 试试，该资源全球数千人做种上传，因此大部分人下载速度很快！_

****

### 更新时间: 2021-07-17

_以下列表每 8 小时更新一次！_

- **精选列表：**(92 个)  
 _**https://trackerslist.com/best.txt**_  
- **完整列表：**(300 个)  
 _**https://trackerslist.com/all.txt**_  
- **HTTP(S)列表：**(143 个)  
 _**https://trackerslist.com/http.txt**_  

<details>
<summary><strong><code>[点击展开] - 查看备用地址</code></strong></summary>

****

- **精选列表：**  
 _**https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection@master/best.txt**_  
- **完整列表：**  
 _**https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection@master/all.txt**_  
- **HTTP(S)列表：**  
 _**https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection@master/http.txt**_  

</details>

****

### 如何使用?

#### Aria2:

<details>
<summary><strong><code>[点击展开] - 查看 Aria2 格式的 Tracker 列表</code></strong></summary>

- **精选列表：**  
 _**[https://trackerslist.com/best_aria2.txt](https://trackerslist.com/best_aria2.txt)**_  
- **完整列表：**  
 _**[https://trackerslist.com/all_aria2.txt](https://trackerslist.com/all_aria2.txt)**_  
- **HTTP(S)列表：**  
 _**[https://trackerslist.com/http_aria2.txt](https://trackerslist.com/http_aria2.txt)**_  

</details>

复制 Aria2 格式 Tracker 文件中内容后，粘贴到配置文件 `aria2.conf` 中 `bt-tracker=` 的后面，示例如下：
``` ini
bt-tracker=http://xxx.xx:80/announce,udp://yyy.yy:80/announce
```
> **注意：** 粘贴前请先删除旧 Tracker 内容，避免格式错误！

****

#### BitComet (比特彗星):

> <small>_**官方网站：http://www.bitcomet.com**_</small>  
> <small>_**便携版：https://pan.lanzoui.com/b073c7g4f (已配置 Tracker 并屏蔽迅雷)**_</small>  

- **工具 - 选项 - 任务设置 - BT下载 - Tracker**  
 **勾选下图红框内的选项** 并填写 Tracker URL 后点击 **\[立即更新\]** 上面就会显示获取的 Tracker 了。(如下图所示)  
 
> <small>比特彗星的 **黄灯 绿灯** 对下载速度影响较小，主要影响上传速度，绿灯需要 **公网IP + 端口映射(UPnP)** 。</small>  

<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-10.png" width="70%">

****

#### qBittorrent Enhanced Edition (增强版):

> <small>_**Github：https://github.com/c0re100/qBittorrent-Enhanced-Edition**_</small>  
> <small>_**便携版：https://pan.lanzoui.com/b073dnr7g (已配置 Tracker 并屏蔽迅雷)**_</small>  

> <small>在 qBittorrent 的基础上增加了很多功能，例如：**屏蔽迅雷、订阅 Tracker URL** ，可以很方便的配合本项目使用。</small>

- **选项[齿轮图标] - BitTorrent**  
 **勾选下图红框内的选项** 并填写 Tracker URL 后点击 **\[Apply\]** 保存，**然后重启 qBittorrentEE 。**(如下图所示)  

<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-11.png" width="70%">

****

#### qBittorrent:

> <small>_**官方网站：https://www.qbittorrent.org**_</small>  
> <small>_**便携版：https://pan.lanzoui.com/b073jjwta**_</small>  

- **选项[齿轮图标] - BitTorrent**  
 **勾选下图红框内的选项** 并复制所有 Tracker 后粘贴到下方输入框中，然后点击 **\[Apply\]** 保存。(如下图所示)  

<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-12.png" width="70%">

****

#### Motrix:

> <small>_**官方网站：https://motrix.app**_</small>

- **选项(左下角) - 进阶设置 - Tracker 服务器 - ﹀**  
 **勾选任意一个选项（如 all.txt）** ，然后点击 **\[保存并应用\]** 保存。(如下图所示)  

<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-13.png" width="70%">

****

#### Xdown:

> <small>_**官方网站：https://xdown.org**_</small>

- **设置 - BitTorrent设置**  
 **勾选下图红框内的选项** 并填写 Tracker URL 后点击 **\[确定\]** 保存。(如下图所示) 

<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-14.png" width="70%">

****

### 为什么有些 Tracker 连不上?

这是正常现象。  

目前网上热门的 Tracker 大部分都是国外服务器。  

- **一方面** 是一些国外 Tracker 服务器在国内链接捉急（丢包、速度慢、干扰等）。  
（我发现 HTTPS 的链接成功率更高，HTTP、UDP 这种明文的经常被运营商干扰、限制。。。）  
- **一方面** 是一些国外 Tracker 服务器屏蔽了国内用户（迅雷丢人丢到国外了）。  
- **一方面** 是这些国外 Tracker 服务器没有你当前下载资源的用户信息。  

> 不过这些 Tracker 不会影响 BT 软件的，软件重试（多线程）几次连不上就会忽略了，所以也不需要在意。

****

### 为什么下载速度慢?

前面说了，BT 下载速度取决于**其他做种用户的上传速度。**  

因此做种上传的人越多，你的下载速度越快！如果一个资源没人做种上传，那就是死种，无法下载。   
而 Tracker 可以帮你找到更多的用户，帮助你们之间建立链接，连接到的用户越多！下载速度就越快！  

> 不仅要关注**用户数量**，还要关注**用户质量**，因为国内绝大部分家庭宽带都没有公网 IP，因此上传速度比较捉急，另一方面也是奸商运营商上传不对等，还老是限制、干扰 BT（UDP 协议），这也是国内BT环境这么差的主要原因之一。  

迅雷会员加速的本质就是**解除连接用户限制**，让你可以连接到更多的用户，来“有效”提高下载速度。

> 迅雷之所以叫吸血雷，是因为 **迅雷一边吸取其他 BT 软件用户上传速度，一边却屏蔽其他 BT 软件，只把上传速度提供给其他迅雷用户** ，所以对于其他客户端来说，迅雷只进不出，俗称吸血雷，长此以往形成**恶性循环**，用迅雷的人越来越多，其他 BT 软件下载速度越来越慢。  

![Xunlei](https://cdn.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/img/zh-05.png)
> 呐，刚才我取消屏蔽迅雷后做种时截的图，迅雷用户一直吸我提供的上传，而下载进度永远为 0.0%

_**更详细、完整的请看这篇文章：[https://zhuanlan.zhihu.com/p/87193566](https://zhuanlan.zhihu.com/p/87193566)**_

****

### Tracker来源

该项目汇集了以下公共跟踪器列表：
* [https://github.com/ngosang/trackerslist](https://github.com/ngosang/trackerslist)
* [https://newtrackon.com/list](https://newtrackon.com/list)
* [http://github.itzmx.com/1265578519/OpenTracker/master/tracker.txt](http://github.itzmx.com/1265578519/OpenTracker/master/tracker.txt)
* [https://tinytorrent.net/best-torrent-tracker-list-updated](https://tinytorrent.net/best-torrent-tracker-list-updated/)
* [http://www.torrenttrackerlist.com/torrent-tracker-list](http://www.torrenttrackerlist.com/torrent-tracker-list)
* [https://github.com/DeSireFire/animeTrackerList](https://github.com/DeSireFire/animeTrackerList)
* [https://gitee.com/harvey520/www.yaozuopan.top](https://gitee.com/harvey520/www.yaozuopan.top)

感谢这些项目！

****

### 帮助项目

* 您知道更好的公共追踪器列表？(例如: ngosang/trackerslist) -> <kbd>[Open a new issue](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/issues/new)</kbd>

****

### License
The GPL-3.0 License.  
